2020動大事回顧特輯：我們的黑暗時代 the worst is yet to come

節錄

2020動大事回顧特輯：我們的黑暗時代 the worst is yet to come

2020年香港人經歷很多苦難。一場武漢肺炎，觸發世紀疫症，政府把關不力，卻要港人埋單。「港版國安法」實施，清算異己、DQ議員，流亡者眾，移民更多。這一年，一條無形的紅線將香港逼進威權時代，一國兩制提早27年死亡。

武漢肺炎今年初蔓延至香港，政府拒絕封關、豁免檢疫，導致疫情在社區爆發，至今逾8,400人確診，奪去136人性命。撲口罩、。。。。。。。。。

疫情衝擊各行各業，航空、旅遊、飲食和零售都無一倖免，失業率曾升至6.4%，是沙士後新高，近26萬人無工開。政府。。。。。。。。

永續限聚令下，遊行示威被禁，濫捕濫告加劇。反送中至今有逾萬人被捕，多名民主派和社運人士遭清算，當中至少40人。。。。。。。。。

議會失守，新聞自由也岌岌可危。今年8月，警方大舉搜查《蘋果日報》大樓，港台《鏗鏘集》編導蔡玉玲其後因車牌查冊被起訴。教育界則。。。。。。。。。。。

今年香港局勢繼續受國際關注。美國財政部制裁多名中國及香港官員，。。。。。。。。

亂世之下，有人決定移民，做個異地香港人；有人被迫流亡海外，尋求政治庇護，最年輕只有15歲，12名港人亦歸家無期。當「香港加油」也成禁語，未來的香港，我們還剩下多少自由、仍要有多少聲嗟嘆？

《蘋果》周一（28日）晚上10時會推出特備節目《我們的黑暗時代》（The worst is yet to come），回顧這一年香港人走過的路，儘管苦多於樂，悲多於喜，都是歷史印證。但願走到黑暗盡頭，看見的是光明大道，觀眾可經YouTube收看，敬請留意。

-----------------------------

《蘋果》英文版免費試睇：了解更多

英文版已登錄《蘋果》App，立即下載/ 更新：iOS / Android

-----------------------------

支持蘋果深度報道，深入社區，踢爆權貴，即Like蘋果專題及調查組FB專頁！